何謂台灣「中央機構」 林鄭李家超仍未能回答

【Now新聞台】政府就逃犯條例修訂提出的其中一項改動，是只處理由相關地區中央政府提出的移交申請。至於處理台灣殺人案應要由哪一個部門提出才符合這項原則，行政長官林鄭月娥及保安局局長李家超都未答到，表示要再了解。

台灣士林地方檢察署曾透過法務部國際及兩岸法律事務司，向香港警方提出司法互助請求，索取疑犯陳同佳的證供。法務部屬當地的二級機關，次於行政院，特區政府收緊要求，只處理由當地中央政府提出的移交申請。

在台灣需與哪個部門對口，行政長官林鄭月娥及保安局局長李家超都未答到。

看看台灣一些申請移交逃犯的案例。台灣法務部現時正向英國，申請引渡一名醉駕撞死人的英國男子到台灣受審，但事件發生9年仍未能成功移交，有關申請仍在英國審理。

至於台灣與內地的移交逃犯安排，對口單位是海協會與海基會。2009年起，內地向台灣移交489人，台灣向內地則移交21人。

台灣修例後好可能被解讀為，沒有中央機關，最後送條友比中共

點講都係死路一條
講台灣中央就係中共，就比台灣屌到7彩
講台灣係聯合國成員即承認台灣獨立，得罪中共

泰國宣布 25名台籍詐騙嫌犯遣送中國大陸

採信中方保證 捷克擬引渡台籍詐騙犯到大陸

韓將台詐嫌遣陸？ 陸：按一中原則

西班牙決定引渡台灣詐騙疑犯至大陸

肯亞把台人交中國 法務部、刑事局：他們有管轄權、共同打擊犯罪

肯亞案中國綁架擄人破壞默契，法務部還附和？！

宋承恩專欄：強押台灣人到中國受審 從來不是為了打擊犯罪

中國政府將起訴被遣返的多名台灣公民

台籍詐騙屢次被送往中國：民眾樂觀其成的背後卻是國家主權的喪失

台灣對柬埔寨遣送台籍嫌犯至中國表示遺憾

煲

柒撚到
講到明要趕住送個犯比台灣，但而家連人地對口都唔知？

淋鄭想送中都搵個好少少既案例
台灣地位咁敏感點講都瀨野

推

逃犯天堂

屌 我仲以為我又對條例唔了解 原來柒婆柒到甩轆

當初宣稱為台灣案伸張正義搬龍門企圖通過惡法，777宜家搬到龍門都唔見左，盡顯串同死者父母消費死者挪政治利益嘅醜惡。

啱呀，所以班獻世派根本冇得駁

應該會引渡返中共審

低能仔掘圪俾自己踩，通個行政會議成員咁白痴提的咁既建議

南京政府